##Описать своими словами в несколько строчек, зачем в программировании нужны циклы.

Циклы используются когда один и тот же кусок кода нужно выполнить несколько раз.
Также когда нужно перебрать какое-то количество значений и выполнить для них какой-то код.